[
    {
        "id": 123,
        "question": "Rütbesi general ile aynı olan deniz subayı",
        "letter": "A",
        "answer": "amiral"
    },
    {
        "id": 129,
        "question": "Veteriner hekim",
        "letter": "B",
        "answer": "baytar"
    },
    {
        "id": 534,
        "question": "Ameliyat yapan uzman hekim, operatör",
        "letter": "C",
        "answer": "Cerrah"
    },
    {
        "id": 542,
        "question": "Ucu yassı ve eğri, büyük iğne",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çuvaldız"
    },
    {
        "id": 1382,
        "question": "Bedensel veya ruhsal dengenin değişmesi sonucu ortaya çıkan ve canlıyı türlü tepkilere sürükleyebilen içten gelen gerilim",
        "letter": "D",
        "answer": "Dürtü"
    },
    {
        "id": 1267,
        "question": "Rüzgarın bir yönden diğer yöne akması durumu",
        "letter": "E",
        "answer": "Esmek, esmesi, esme, esinti"
    },
    {
        "id": 568,
        "question": "Aynı olmayan, değişik",
        "letter": "F",
        "answer": "Farklı"
    },
    {
        "id": 1431,
        "question": "Otomobil vb. taşıtların konulduğu üstü örtülü yer",
        "letter": "G",
        "answer": "Garaj"
    },
    {
        "id": 1965,
        "question": "BİTKİLERİN DOĞAL OLARAK YERLEŞTİĞİ YER, YURT",
        "letter": "H",
        "answer": "HABİTAT"
    },
    {
        "id": 271,
        "question": "Yerine koyma, yerine kullanma",
        "letter": "İ",
        "answer": "ikame"
    },
    {
        "id": 287,
        "question": "Posta, kargo, mektup vb. gönderileri alıcıya ulaştıran kimse",
        "letter": "K",
        "answer": "kurye"
    },
    {
        "id": 301,
        "question": "Cilt ve saç bakımında kullanılan alkollü veya alkolsüz, kokulu sıvı",
        "letter": "L",
        "answer": "losyon"
    },
    {
        "id": 1933,
        "question": "SOMUT YASALARIN ÖTESİNDE OLAN BİR FELSEFE DALI",
        "letter": "M",
        "answer": "Metafizik"
    },
    {
        "id": 988,
        "question": "Açıklık, açık ve kesin yargı",
        "letter": "N",
        "answer": "nas"
    },
    {
        "id": 1002,
        "question": "Salepgillerden, çiçekleri sinek, örümcek gibi birtakım böcekleri andıran, yumrulu, otsu bir bitki",
        "letter": "O",
        "answer": "Ofris"
    },
    {
        "id": 359,
        "question": "Bir kimseye yapması veya yapmaması gereken şeyler için söylenen söz, nasihat",
        "letter": "Ö",
        "answer": "öğüt"
    },
    {
        "id": 670,
        "question": "Kişiye onur nişanesi olarak verilen küçük levha",
        "letter": "P",
        "answer": "Plaket"
    },
    {
        "id": 1635,
        "question": "Evin duvarlarının suyu çekmesi ve ısı farkından dolayı su buharı oluşması",
        "letter": "R",
        "answer": "Rutubet"
    },
    {
        "id": 1039,
        "question": "Klasik Türk müziğinde bir birleşik makam",
        "letter": "S",
        "answer": "saba"
    },
    {
        "id": 431,
        "question": "Ortaklık, ortaklık kuruluşu",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şirket"
    },
    {
        "id": 1063,
        "question": "Çoğunlukla evlenen veya nişanlanan birine armağan olarak verilen küpe, bilezik, yüzük, zincir gibi şeylerin tümü",
        "letter": "T",
        "answer": "Takı"
    },
    {
        "id": 896,
        "question": "Orta Asya'da Büyük Devlet Ve Uygarlık Kurmuş, Yazılı Anıtlarla Sanat Yapıtları Bırakmış Olan Bir Türk Ulusu",
        "letter": "U",
        "answer": "Uygur, uygurlar"
    },
    {
        "id": 848,
        "question": "Erkeklerin Sıçaktan Korunmak İçin Başlarına Sardıkları Büyük Mendil",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üslük"
    },
    {
        "id": 476,
        "question": "Karşı çıkma, engelleme, reddetme",
        "letter": "V",
        "answer": "veto, veto etme, veto etmek"
    },
    {
        "id": 840,
        "question": "Akarsuyun aktığı yer, mecra",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yatak, yatağı"
    },
    {
        "id": 1290,
        "question": "Keyifli, eğlenceli olan",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zevkli, zevk"
    }
]